民陣宣布人數: 超過6月9日103萬人

民陣好波！今次終於生性

【過百萬人並肩同行 鄧炳強草菅人命、警隊施暴可恥】

民陣就今日遊行事宜發出新聞稿。

民陣今日的元旦遊行，被警務處處長鄧炳強強行中止，民陣在此再次以最嚴厲的譴責，譴責鄧炳強濫用不反對通知書的權力中止遊行，以及草菅人命的疏散安排。另外，民陣在此公佈，經過下午六時十五分的點算，以及對比六月的遊行情況，我們相信今日參與遊行的總人數超過六月九日的一百零三萬。

—

回應警暴方面︰

今日民陣的遊行在下午五時三十分接獲警方的通知，因應遊行路線上的情況，強行中止我們今日的遊行，並且只給予短短半小時予民陣疏離過百萬遊行人士，並且在過程中基本上完全沒有協助市民離開，反而是在灣仔及中環各區以包抄戰術對待和平遊行人士，是視人命如草芥。

另外民陣認為警隊在遊行隊伍中間，對密集人群施放催淚彈，不顧人群因為躲避化學武器而可能引致的人踩人意外，是極度冷血行為。

—

遊行人數方面︰

在遊行人數方面，因應今日被中止的情況，民陣無法完全準確計算今日的遊行人數，但基於以下幾點︰
1. 六時十五分前的已計算人數；
2. 當時港島各區的遊行隊伍情況︰天后一直逼爆人流倒灌至炮台山、維園足球場以外的空間自二時至五時半期間是一直爆滿、銅鑼灣及灣仔佈滿人潮；
3. 與六月九日的遊行情況對比︰遊行提前起步、軒尼詩道東行線比 6.9 更早開放；

我們絕對相信今日的遊行結束時間將比六月九日更為晚，因此民陣認為今日的遊行人數，是超過當日的一百零三萬人。

警方稱今日遊行人數總合只有約 6 萬人，按警方早前估算草坪一共可以容納三萬二千人計算，民陣自二時開始至五時半，草坪的起步點不停有人潮灌入，一次又一次地填滿草坪，從未間斷。民陣認為，警方公佈的數字是荒謬得只能欺騙自己，完全沒有公信力可言。

—

民陣將繼續就今晚遭受警暴的被捕人士提供人道支援。

民間人權陣線
2020 年 1 月 1 日晚上 2045

如果冇腰斬會150

咁即係冇確實？

冇數字係差啲

係香港人生性呀

其實上次都有 只不過數嘅方法唔理想